美國到底無左"made in china" 得唔得??

岩岩係youtube睇到條片幾有趣
條片係一個長期係美國生活既大陸人
佢決定挑戰一日唔可以用"Made in china"既野
個結果係佢基本上全日咩都唔用得
成個Walmart 90幾%既貨都係大陸造
仲有條鬼婆挑佢機話佢屋企一定無大陸野
結果

睇完之後我睇下屋企d電器
仆街 原來真係好多都大陸製
咁以往話大陸野唔安全 唔用大陸野 既言論係咪不攻自破
因為我d電器又真係未爆炸過

btw 個大陸人幾有趣 比起好多香港人更有公德心
唔係五毛 打手死全家 純粹係第2個角度睇到平時睇唔到既野想分享下

有咪用囉，無咗中國貨自然會有其他替代品
段片只係證明中國貨真係周街都係

記得呢個大陸佬賣杯麵段片都幾好笑

唔講仲以為中國人專做慈善
免費幫人開工廠做生意

大把地方取代到中國
反而中國冇左西方國家的需求唔知仲生唔生存到

仲有段片用油炸鬼扮法國麵包去餐廳賣 笑死

呢個世界冇話冇咗邊個唔得

冇咗中國貨
最多咪物貨上升
唔會去到唔得囉
不過冇咗美國 連登都冇得你上

現階段未必得，純粹仲有好多生產線仲係中國入面
但事實上好多生產線都走緊佬

發現多左made in 亞洲國家既野

幾多年前
而家好多野都made in vietnam
同埋中東果啲

低技術成品
要取代有幾難
支那舊時人工平地價低先做爛市
依家2018年已經唔係咁玩法啦

以前留學買wallmart 野真心平，叫做養到我呢個窮學生，如果買返美國本土貨，實難d 俾得起

Trump咪正正要打破呢種產業鏈囉

打仗個陣明明咩都係Made In USA
係打完之後個個都縱容支那所以搞到要依賴佢
尤其是個Nixon 賣國賊

難，但到真係唔入口時自然有替代品

Thailand, vietnam, cambodia
南美都平

無話唔得，可以轉移工廠去東南亞，東歐同墨西哥.
但中國有優勢係由原材料到成品，都可以一站式搞定，又無工會係到. 再加上班人肯做肯開OT.

如果轉左其他國家， 運費首先一定會上升， 管理資源也會同時增加. 單講墨西哥同東歐既工廠， 人工係低，但歐洲人既文化 同 墨西哥既治安. 都會令成本上升.

美國大企業最後要接受成本上升但不能加價既最終結果. 而ebit一低， 董事長班人會吊哂鬼...

不過呢樣野會變成top management既常規玩法.
10幾廿年前， 會玩由歐美生產線搬黎東南亞，因為cost reduction.

現在就要由東南亞， 再部份搬番去歐美，因為稅務優惠/政治原因.

再十年後，又會因為要cost reduction， 而又搬番去東南亞....top management 就係不停做呢野樣， 玩幾轉就退得休了.